%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%        Corso Analisi Non Standard - Verona 2020
%
%                      Gruppo NSA-Verona
%
%                          Derivata
%
%                          grafici
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the Creative Commons BY-SA
%
% The Current Maintainer of this work is 
% Daniele Zambelli - daniele.zambelli@gmail.com
%
% Copyright 2020-24 Daniele Zambelli
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\incrementaleprodotto}{% rettangolo con gnomone fni
  \def \xa{0}
  \def \ya{0}
  \def \xb{6}
  \def \yb{4}
  \def \dx{2}
  \def \dy{1}
  \def \xc{\xb+\dx}
  \def \yc{\yb+\dy}

  \disegno[4]{
    \fill [cyan!50] 
%      (\xb, \yb) -- (\xc, \yb) -- (\xc, \yc) -- (\xb, \yc) -- cycle;
      (\xa, \yb) -- (\xc, \yb) -- (\xc, \yc) -- (\xa, \yc) -- cycle;
   \fill [cyan!50]
      (\xb, \ya) -- (\xc, \ya) -- (\xc, \yb) -- (\xb, \yb) -- cycle;
    \begin{scope}[font=\fontsize{8}{8}] %\scriptsize % \small
    \draw (\xa, \ya) node [below] {\(0\)} node [left] {\(0\)} -- 
    (\xb, \ya) node [below] {\(b\)} -- 
    (\xc, \ya) node [below] {\(b + \Delta b\)} --
    (\xc, \yc) -- 
    (\xa, \yc) node [left] {\(a + \Delta a\)} -- 
    (\xa, \yb) node [left] {\(a\)} -- cycle;
    \draw (\xb, \ya) -- (\xb, \yc) (\xa, \yb) -- (\xc, \yb);
    \draw (\xb / 2, \yb / 2) node {\(b \cdot a\)};
    \end{scope}
    \begin{scope}[font=\fontsize{6}{6}] %\scriptsize % \small
	    \draw (\xb / 2, \yb + \dy / 2) node {\(b \cdot \Delta a\)};
	    \draw (\xb + \dx / 2, \yb / 2) node [rotate=90] {\(\Delta b \cdot a\)};
	    \draw (\xb + \dx / 2, \yb + \dy / 2) node {\(\Delta b \cdot \Delta a\)};
    \end{scope}
    }
}

\newcommand{\differenzialeprodotto}{% rettangolo con gnomone i
  \def \xa{0}
  \def \ya{0}
  \def \xb{6}
  \def \yb{4}
  \def \d{2}
  \def \xc{\xb+\d}
  \def \yc{\yb+\d}

  \disegno[4]{
    \begin{scope}[font=\fontsize{8}{8}] %\scriptsize % \small
    \draw (\xa, \ya) node [below] {\(0\)} node [left] {\(0\)} -- 
    (\xb, \ya) node [below] {\(b \approx b + \Delta b\)} -- 
    (\xb, \yb) -- 
    (\xa, \yb) node [left] {\(a \approx a + \Delta a\)} -- cycle;
    \microscopio{(\xb, \yb)}{2}{120}{-50}{2}{(\xb, 9)}{\(\times n\)}
    \draw (.3*\xb, 1.82*\yb) -- (0.65*\xb, 1.82*\yb) -- (0.65*\xb, 1.36*\yb);
    \microscopio{(\xb, \yb)}{2}{30}{240}{2}{(1.85*\xb, 8)}{\(\times \infty\)}
    \fill [cyan!50] 
      (1.12*\xb, 1.6*\yb) -- (1.65*\xb, 1.6*\yb) -- 
      (1.65*\xb, 1.8*\yb) -- (1.12*\xb, 1.8*\yb) -- cycle;
     \fill [cyan!50] 
      (1.51*\xb, 1.65*\yb) -- (1.65*\xb, 1.65*\yb) -- 
      (1.65*\xb, 1.27*\yb) -- (1.51*\xb, 1.2*\yb) -- cycle;  
    \draw (1.12*\xb, 1.8*\yb) -- (1.65*\xb, 1.8*\yb)
          (1.12*\xb, 1.6*\yb) -- (1.65*\xb, 1.6*\yb)
          (1.5*\xb, 1.8*\yb) -- (1.5*\xb, 1.2*\yb)
          (1.65*\xb, 1.8*\yb) -- (1.65*\xb, 1.27*\yb);
    \draw (\xb / 2, \yb / 2) node {\(b \cdot a\)};
    \end{scope}
    \begin{scope}[font=\fontsize{6}{6}] %\scriptsize % \small
	    \draw (1.35*\xb, 1.7*\yb) node{\(b \cdot \Delta a\)};
	    \draw (1.57*\xb, 1.37*\yb) node [rotate=90] {\(\Delta b \cdot a\)};
% 	    \draw (1.63*\xb, 1.85*\yb) node {\(\Delta b \cdot \Delta h\)};
	    \draw (1.62*\xb, 1.73*\yb) node [rotate=-45] 
	                                    {\(\Delta b \cdot \Delta a\)};
    \end{scope}
    }
}

\newcommand{\differenzialequoziente}{% rettangolo con gnomone i
  \def \xa{0}
  \def \ya{0}
  \def \xb{6}
  \def \yb{4}
  \def \d{2}
  \def \xc{\xb+\d}
  \def \yc{\yb+\d}

  \disegno[4]{
    \begin{scope}[font=\fontsize{8}{8}] %\scriptsize % \small
    \draw (\xa, \ya) node [below] {\(0\)} node [left] {\(0\)} -- 
    (\xb, \ya) node [below] {\(b \sim b + \Delta b\)} -- 
    (\xb, \yb) -- 
    (\xa, \yb) node [left] {\(h \sim h + \Delta h\)} -- cycle;
    \microscopio{(\xb, \yb)}{2}{120}{-50}{2}{(.9*\xb, 9)}{\(\times n\)}
    \draw (.29*\xb, 1.82*\yb) -- (0.65*\xb, 1.82*\yb) -- 
          (0.65*\xb, 1.32*\yb);
    \microscopio{(\xb, \yb)}{2}{30}{240}{2}{(1.85*\xb, 8)}{\(\times \infty\)}
    \fill [cyan!50] 
      (1.13*\xb, 1.6*\yb) -- (1.5*\xb, 1.6*\yb) -- 
      (1.5*\xb, 1.8*\yb) -- (1.13*\xb, 1.8*\yb) -- cycle;
    \draw (1.13*\xb, 1.8*\yb) -- (1.65*\xb, 1.8*\yb)
          (1.13*\xb, 1.6*\yb) -- (1.65*\xb, 1.6*\yb)
          (1.5*\xb, 1.8*\yb) -- (1.5*\xb, 1.18*\yb)
          (1.65*\xb, 1.8*\yb) -- (1.65*\xb, 1.27*\yb);
    \draw (\xb / 2, \yb / 2) node {\(A\)};
    \draw (1.3*\xb, \yb / 2) node {\(h=\frac{A}{b}\)};
    \end{scope}
    \begin{scope}[font=\fontsize{6}{6}] %\scriptsize % \small
	    \draw (1.35*\xb, 1.7*\yb) node{\(b \cdot \Delta h\)};
	    \draw (1.95*\xb, 1.67*\yb) node 
	      {\(\Delta h = \Delta \tonda{\frac{A}{b}}\)};
	    \draw (1.57*\xb, 1.36*\yb) node [rotate=90] 
	      {\(\Delta b \cdot \frac{A}{b}\)};
% 	    \draw (1.62*\xb, 1.73*\yb) node [rotate=-45] 
% 	                                    {\(\Delta b \cdot \Delta h\)};
    \end{scope}
    }
}

\newcommand{\diffcomposta}{%differenziale di f composta
   \disegno[3]{
  \draw[gray!50, very thin, step=1] 
  (-0.3, -10-0.3) grid (10+0.3, 10+0.3); % Griglia
  \begin{scope}[-{Stealth[length=2mm, open, round]}, black] % Assi
    \draw (0, 0) -- (0, -10-0.5) 
      node [left, yshift=-3pt] {\(t\)};
    \draw (-0.3, 0) -- (10+0.5, 0) 
      node [below, xshift=-3pt] {\(u\)};
    \draw (0, 0) -- (0, 10+0.5) 
      node [left, yshift=-3pt] {\(v\)};
  \end{scope}
   \tkzInit[xmin=0, xmax=+8.3, ymin=-9, ymax=10]
   \tkzFct[ultra thick, color=brown!50!black, domain=0:7.3]{-.33*x-.66}
   \tkzFct[ultra thick, color=brown!50!black, domain=0:8.3]{x*x/8}
   \draw [color=cyan!50!black](0, -1.5) -- (2.5, -1.5) -- (2.5, .8) -- (0, .8)
      node [black, left, xshift=1mm] {\(v(u)\)};
   \draw [black] (0, -1.5) node [left] {\(t\)}
        (2.4, -0.5) node {\(u(t)\)}
        (7, -3) node {\(u=f(t)\)}
        (8, 8) node  {\(v=f(u)\)};
         
 \begin{scope}[black, font=\fontsize{6}{6}]       
  \microscopio{(0, -1.5)}{2}{220}{0}{3}{(-4, -6)}{\(\times \infty\)} %mic. dt
  \draw [gray!50, very thin] (-5,-6) -- (-5, 0.2);
  \fill [cyan!50] (-5, -2.5) -- (-1.6, -2.5) -- (-1.6, -3.5) -- (-5,-3.5);
  \filldraw (-5, -3.5) circle (1.4pt) (-5, -2.5) circle (1.4pt);   
  \draw  (-5, -3) node [left] {\(dt\)};
 \draw  (-3.5, -3.3) node [below] {\(t+dt\)} (-3.5, -2.7) node [above] {\(t\)};

 \microscopio{(2.5, -1.5)}{1}{-90}{90}{3}{(4, -8)}{\(\times \infty\)} %mic. 
% dt/du
 \draw [ultra thick, color=brown!50!black] (-.3, -4.5) -- (5.3, -6.5);
 \fill [cyan!50] (.8, -5) -- (3.7, -6) -- (-.4, -6) -- (-.4, -5);
 \fill [cyan!50] (1, -4.9) -- (3.8, -5.9) -- (3.8, -2.8) -- (1, -2.9);
 \draw  (.5, -5.5) node {\(dt\)};
    \filldraw (1, -5) circle (1.4pt) (3.8, -5.9) circle (1.4pt); 
    \draw  (2.5, -4) node  {\(du=3dt\)};

    \microscopio{(2.4, 0)}{1.5}{10}{200}{3}{(8.5, -1.5)}{\(\times \infty\)} 
%mic. per du
    \fill [cyan!50] (5.2, -1.3) -- (8.2, -1.3) -- (8.2, 3.8) -- (5.2, 3.8);
    \draw [gray!50, very thin] (3.8, 1) -- (9.7, 1);
    \draw (6.7, .5) node {\(du\)}  (4.8, 1.5) node {\(u\)}
          (9.5, 1.5) node {\(u+du\)};
 
   \microscopio{(2.5, .8)}{3}{90}{-90}{3}{(6, 8.5)}{\(\times \infty\)} %mic. 
% per du/dv
   \tkzFct[ultra thick, color=brown!50!black, domain=0.1:5.2]{.6*x+5}
   \fill [cyan!50] (1, 4.2) -- (4, 4.2) -- (4, 7.3) -- (1, 5.5);
   \fill [cyan!50] (1, 5.7) -- (4, 7.5) -- (-0.4, 7.5) -- (-0.3, 5.7);
   \draw  (2.5, 5) node {\(du\)} (-.3, 6.5) node {\(dv\approx\frac{u}{4}du\)};
   \filldraw (1, 5.6) circle (1.4pt) (4, 7.4) circle (1.4pt); 

   \microscopio{(0, .8)}{3}{120}{0}{3}{(-4, 7)}{\(\times \infty\)} %mic. per dv
   \draw [gray!50, very thin] (-5,.4) -- (-5, 6.4);
   \fill [cyan!50] (-5, 2.3) -- (-5, 4.1) -- (-1.7, 4.1) -- (-1.7, 2.3);
   \draw (-4.8, 3.2) node {\(dv=\frac{9t-6}{4}dt\)};
   \filldraw (-5, 2.3) circle (1.4pt) (-5, 4.1) circle (1.4pt); 
   \draw  (-3.5, 2.1) node {\(v\)} (-3.5, 4.3) node {\(v+dv\)}; 
  \end{scope} 
   }
}

\newcommand{\diffinversa}{% parabola e radice per x>0 
    \disegno[4.5]{
    \rcom{-1}{+10.3}{-1}{+9}{gray!50, very thin, step=1}
    \tkzInit[xmin=-0.3, xmax=+10.3, ymin=-0.3, ymax=+9.3]
    \tkzFct[ultra thick, color=brown!50!black, domain=0.4:+4.3]{x*x/2}
    \tkzFct[ultra thick, color=green!50!black, domain=0.08:+10.3]{sqrt(2*x)}
    \tkzFct[thick, black, dashed, domain=0:+10.3]{x}
    \draw [thick, dotted] (8, 4) -- (4, 8);
    \draw [color=cyan!50!black, thin](8, 0) -- (8, 4) -- (0, 4)
         (4, 0) -- (4, 8) -- (0, 8);
     \draw [black](8, 0) node [below] {\(\bar{x}\)} (4, 0) node [below] {\(\bar{y}\)}
%           (0, 8) node [left] {\(\bar{x}=f(\bar{y})\)} 
%            (0, 4) node [left] {\(\bar{y}=f^{-1}(\bar{x})\)}
           (2.5, 6) node [rotate=75]{\(y=f(x)\)} 
           (5, 2.5) node [rotate=15]{\(y=f^{-1}(x)\)}
           (8, 7) node [rotate=45]{\(y=x\)};
     \begin{scope} [black, thick]      
     \microscopio{(8, 4)}{1}{-60}{150}{2}{(11, .4)}{\(\times \frac{1}{\Delta x}\)} 
     \draw (8.5, 4) node [above,] {\(P^{-1}(\bar{x}, \bar{y})\)};
     \draw (8.2, 2.5) -- (12, 3);
     \fill [cyan!50] (8.2, 2.45) -- (11.3, 2.45) -- (11.3, 2.9);
     \draw [font=\fontsize{6}{6}] (10, 2) node {\(\Delta x\)} 
         (11.7, 2.6) node {\(\Delta y\)};
     \microscopio{(4, 8)}{1}{60}{-150}{2}{(4, 10)}{\(\times \frac{1}{\Delta x}\)} 
     \draw (4, 8.5) node [above, left] {\(P(\bar{y}, \bar{x})\)};
     \draw (6.1, 7.9) -- (6.6, 11.8);
     \fill [cyan!50] (6, 7.9) -- (6.5, 11) -- (6, 11);
      \draw [font=\fontsize{6}{6}] (6.1, 11.3) node {\(\Delta x\)} 
          (5.7, 9.5) node {\(\Delta y\)};
     \end{scope}
     }
}


\newcommand{\esp}{%  y=a^x e tangenti
    \disegno[4.5]{
    \rcom{-1}{+6}{-1}{+11}{gray!50, very thin, step=1}
    \tkzInit[xmin=-1.3, xmax=+6.3, ymin=-.3, ymax=+11.3]
    \tkzFct[ultra thick, color=green!60!black, domain=-1.3:+7]{2**x}
    \begin{scope}[thick, dotted, color=brown!40!black]
     \tkzInit[xmin=-1.3, xmax=+6.3, xstep=1., ymin=-1,ymax=11]
     \tkzFct[domain=-1.3:4.3]{.5*(x+1)+.4}    
     \tkzFct[domain=-1:+5]{.4}
     \tkzFct[domain=-0.5:5]{2*(x-1)+1.9}
     \tkzFct[domain=0:+5.5]{4*(x-2)+3.6} 
     \tkzFct[domain=1:+6]{8*(x-3)+7.6} 
    \end{scope}
   }
}
   
\newcommand{\tangentiesp}{% 
    % definita in intervallo 0-inf.
     \disegno[4.5]{
     \rcom{-1}{+6}{-1}{+11}{gray!50, very thin, step=1}
     \tkzInit[xmin=-1.3, xmax=+6.3, ymin=-.3, ymax=+11.3]
      \tkzFct[ultra thick, color=brown!50!black, domain=-1.3:+4]{.7*2**x}
     }
}

\newcommand{\logabsx}{% ln (abs(x))
    \disegno[4.5]{
    \rcom{-6}{+6}{-6}{+6}{gray!50, very thin, step=1}
    \tkzInit[xmin=-6.3, xmax=+6.3, ymin=-6.3, ymax=+6.3]
%     \tkzFct[ultra thick, color=brown!60!black, domain=-4.3:+6]{2.72**x}
    \tkzFct[ultra thick, color=green!60!black, domain=-6.3:+6.3] 
           {log(abs(x))}
%     \tkzFct[thick, black, dashed, domain=-4:+10.3]{x}
   }
}

\newcommand{\esplog}{%  y=e^x e ln x
    \disegno[4.5]{
    \rcom{-6}{+10}{-6}{+10}{gray!50, very thin, step=1}
    \tkzInit[xmin=-6.3, xmax=+10.3, ymin=-6.3, ymax=+10.3]
    \tkzFct[ultra thick, color=brown!60!black, domain=-4.3:+6]{2.72**x}
    \tkzFct[ultra thick, color=green!60!black, domain=0:+10.3]{log(x)}
    \tkzFct[thick, black, dashed, domain=-4:+10.3]{x}
   }
}

\newcommand{\dseno}{%  y=a^x e tangenti
    \disegno[4.5]{
    \draw [fill=white] (0,0) --+(6: 0)   
      arc [start angle=0, delta angle=90, radius=6];
     \draw (-6,0) -- (.5, 0)     (-6,0) -- (-6, 6.5)
           (-6,0) -- (-.5, 2);
     \begin{scope} [font=\fontsize{7}{7}]
      \filldraw (-.35, 2) circle (1.2pt) node [right] {\(A\approx B\approx C\)};
      \draw (-.35, 2) -- (-.35, 0) node [below] {\(A'\approx B'\)}
            (-4, .3) node [right, rotate = 13] {\(x\approx x+dx\)}
            (0, 1) node [right] {\(\sen x\approx\sen(x+dx)\)}
            (-6, 0) node [left] {\(O\)};
      \microscopio{(-.35, 2)}{1}{90}{-90}{3}{(-3.4, 8)}{\(\times \infty\)}
      \draw (2, 4.1) -- (.3, 9) (1.5, 5.5) -- (-2.8, 4.2)
            (.8, 7.5) -- (-3.3, 6.4) 
            (.8, 7.5) -- (.8, 3.2) (1.5, 5.5) -- (.75, 5.5)
            (.75, 6.4) node [left]  {\(d\sen x\)}
            (1, 6.3) node [right]  {\(dx\)}
            (1, 6.5) node {\(x\)};
      \filldraw (1.5, 5.5) circle (1.2pt) node [right] {\(A\)}
                 (.8, 7.5) circle (1.2pt) node [right] {\(B\)}
                 (.75, 5.5) circle (1.2pt) node [left] {\(C\)};
     \end{scope}
     }
}   

\newcommand{\seno}{ %
        \disegno[6]{
    \rcom{-4}{+6}{-2}{+2}{gray!50, very thin, step=1}
    \tkzInit[xmin=-4.3, xmax=+6.3, ymin=-4, ymax=+4]
    \tkzFct[ultra thick, color=green!60!black, domain=-4.3:+6.3]{sin(x)}
    \begin{scope}[thick, dashed, color=brown!40!black]
     \tkzInit[xmin=-4.3, xmax=+6.3, xstep=1, ymin=-2, ymax=2]
     \foreach \i in {-4, -3.5, -3, -2.5, -2, -1.5, -1, -.5,
         0, .5, 1, 1.5, 2, 2.5, 3, 3.5, 4, 4.5, 5, 5.5, 6}
     \tkzFct[domain=\i-2:\i+2]{cos(\i)*(x-\i)+sin(\i)};    
    \end{scope}
   }
}
  
\newcommand{\tangentiseno}{% 
    % definita in intervallo 0-inf.
      \disegno[6]{
      \rcom{-4}{+6}{-2}{+2}{gray!50, very thin, step=1}
     \tkzInit[xmin=-4.3, xmax=+6.3, ymin=-4, ymax=4]
     \tkzFct[ultra thick, color=brown!50!black, domain=-4.3:+6.3]{cos(x)}
      }
}

\newcommand{\coseno}{ %
        \disegno[6]{
    \rcom{-4}{+6}{-2}{+2}{gray!50, very thin, step=1}
    \tkzInit[xmin=-4.3, xmax=+6.3, ymin=-4, ymax=+4]
    \tkzFct[ultra thick, color=green!60!black, domain=-4.3:+6.3]{cos(x)}
    \begin{scope}[thick, dashed, color=brown!40!black]
     \tkzInit[xmin=-4.3, xmax=+6.3, xstep=1, ymin=-2, ymax=2]
     \foreach \i in {-4, -3.5, -3, -2.5, -2, -1.5, -1, -.5,
         0, .5, 1, 1.5, 2, 2.5, 3, 3.5, 4, 4.5, 5, 5.5, 6}
     \tkzFct[domain=\i-2:\i+2]{-sin(\i)*(x-\i)+cos(\i)};    
    \end{scope}
   }
}
  
\newcommand{\tangenticoseno}{% 
    % definita in intervallo 0-inf.
      \disegno[6]{
      \rcom{-4}{+6}{-2}{+2}{gray!50, very thin, step=1}
     \tkzInit[xmin=-4.3, xmax=+6.3, ymin=-4, ymax=4]
     \tkzFct[ultra thick, color=brown!50!black, domain=-4.3:+6.3]{-sin(x)}
      }
}


\newcommand{\tangente}{ %
    \disegno[4.5]{
    \rcom{-3.5}{+3.5}{-6}{+6}{gray!50, very thin, step=1}
    \tkzInit[xmin=-3.8, xmax=+3.8, ymin=-6.3, ymax=+6.3]
    \tkzFct[ultra thick, color=green!60!black, domain=-3.14:-1.58]{tan(x)}
    \tkzFct[ultra thick, color=green!60!black, domain=-1.55:1.55]{tan(x)}
    \tkzFct[ultra thick, color=green!60!black, domain= 1.58: 3.14]{tan(x)}
     \begin{scope}[thick, dashed, color=brown!40!black, xstep=1]
      \foreach \i in {-3, -2.5, -2, -1.8}
           \tkzFct[domain=\i-1:\i+1]{(x-\i)/(cos(\i))**2+tan(\i)};
      \foreach \i in {-1.5, -1, -.5, 0, .5, 1, 1.5}
           \tkzFct[domain=\i-1:\i+1]{(x-\i)/(cos(\i))**2+tan(\i)};
      \foreach \i in {1.8, 2.2, 2.7, 3, 3.1}
           \tkzFct[domain=\i-1:\i+1]{(x-\i)/(cos(\i))**2+tan(\i)};
     \end{scope}
   }
}
  
\newcommand{\tangentitangente}{% 
%    definita in intervallo 0-inf.
     \disegno[4.5]{
     \rcom{-4}{+4}{-1}{+6}{gray!50, very thin, step=1}
     \tkzInit[xmin=-4.3, xmax=+4.3, ymin=-1, ymax=6.3]
      \begin{scope}[ultra thick, color=brown!50!black]
     \tkzFct [domain=-3.1:-1.6]{1/(cos(x))**2}
      \tkzFct [domain=-1.54:1.54]{1/(cos(x))**2}
     \tkzFct [domain=1.6:3.1]{1/(cos(x))**2}
     \end{scope}
     }
}


%--------------------
% \derivatacomposta
\newcommand{\funzione}[9]{% 
  % Uso: \disegno{\funzione{x*x*x-5*x*x+5*x+4}{4.1, 3.5}{g}
  %                        {3.2}{1.56}{(2.8, 2.0)}{P_g}{x}{t}}
  \def \func {#1}
  \def \pnf {#2}
  \def \nf {#3}
  \def \xp {#4}
  \def \yp {#5}
  \def \poslp {#6}
  \def \lp {#7}
  \def \nax {#8}
  \def \nay {#9}
  \rcomvar{0}{+7}{0}{7}{gray!50, very thin, step=1}{\(\nax\)}{\(\nay\)}
  \draw [dashed, gray] (\xp, 0) -- (\xp, \yp) -- (0, \yp);
  \tkzInit[xmin=-0.3,xmax=+7.3,ymin=-0.3,ymax=+7.3]
  \tkzFct[ultra thick, domain=0:+7.3] {\func} 
  \node at (\pnf) {\(\nf\)};
  \filldraw [color=black] (\xp, \yp) circle (1.5pt) 
                                     node at (\poslp) {\(\lp\)};
}

\newcommand{\funzioneg}{
\funzione{x*x*x-5*x*x+5*x+4}{4.5, 6.5}{g}
         {3.10}{1.25}{3.0, 3.5}{P_g}{x}{t}}

\newcommand{\funzioneh}{
\funzione{x**.5}{5.8, 1.8}{h}
         {1.25}{1.12}{2.2, 1.8}{P_h}{}{}}

\newcommand{\funzionef}{
\funzione{(x*x*x-5*x*x+5*x+4)**.5}{5.0, 6.7}{F}
         {3.1}{1.12}{2.7, 1.7}{P}{x}{y}}
% 
% \newcommand{\funzionef}{
% \funzione{x*x*x-5*x*x+5*x+4}{4.1, 3.5}{g}{red!50!black}{3.2}{1.56}{P_g}}

% 
% \newcommand{\funzioneg}{% 
%   % Funzione g
%   \def \func {x*x*x-5*x*x+5*x+4}
%   \def \pnf {4.1, 3.5}
%   \def \nf {g}
%   \def \cf {red!50!black}
%   \def \xp {3.2}
%   \def \yp {1.56}
%   \def \np {P_g}
%     \rcomvar{0}{+7}{0}{7}{gray!50, very thin, step=1}{\(x\)}{\(t\)}
%     \draw [dashed, gray] (\xp, 0) -- (\xp, \yp) -- (0, \yp);
%     \tkzInit[xmin=-0.3,xmax=+7.3,ymin=-0.3,ymax=+7.3]
%     \tkzFct[ultra thick, color=\cf, domain=0:+6.3]
%             {\func} 
%     \node at (\pnf) {\(\nf\)};
%     \filldraw [color=black] (\xp, \yp) circle (1.5pt) 
%                                       node[above left=-.3]{\(\np\)};
% }

% \newcommand{\funzioneh}{% 
%   % Funzione h
%     \rcomvar{0}{+7}{0}{7}{gray!50, very thin, step=1}{}{\(y\)}
%     \draw [dashed, gray] (4, 0) -- (4, 2) -- (0, 2);
%     \tkzInit[xmin=-0.3,xmax=+7.3,ymin=-0.3,ymax=+7.3]
%     \tkzFct[ultra thick, color=blue!50!black, domain=0:+6.3]
%             {x**.5} 
%     \node at (5.7, 1.8) {\(h\)};
%     \filldraw [color=black] (1.56, 1.25) circle (1.5pt) 
%                                    node [below left=-.2] {\(P_h\)};
% }

% \newcommand{\funzionef}{% 
%   % Funzione F
%   \rcomvar{0}{+7}{0}{7}{gray!50, very thin, step=1}{\(x\)}{}
%   \draw [dashed, gray] (3.62, 0) -- (3.62, 2) -- (0, 2);
%   \tkzInit[xmin=-0.3,xmax=+7.3,ymin=-0.3,ymax=+7.3]
%   \tkzFct[ultra thick, color=violet!50!black, domain=0:+6.3]
%          {(x*x*x-5*x*x+5*x+4)**.5} 
%   \node at (5.0, 6.7) {\(F\)};
%   \filldraw [color=black] (3.2, 1.25) circle (1.5pt)node[above left]{\(P\)};
% }

\newcommand{\microscopioxg}{
  \def \xasse{2.5}
  \def \ydasha{-4.9}
  \def \ydashb{-5.9}
  \microscopio{(0, -3.1)}{1.5}{-45}{-220}{2}{(-5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
    \draw (\xasse, -3.45) --(\xasse, -7.43);
    \draw [dashed] 
          (0.7, \ydasha) -- (\xasse, \ydasha) node [right=-.15] 
                                        {\scriptsize \(x\)}
          (0.7, \ydashb) -- (\xasse, \ydashb) node [right=-.15] 
                                        {\scriptsize \(x+\Delta x\)};
}

\newcommand{\microscopioxf}{
  \def \yasse{-3}
  \def \xdasha{4.83}
  \def \xdashb{5.83}
  \microscopio{(3.1, 0)}{1.5}{-45}{120}{2}{(7, -5)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \draw (3.18, \yasse) -- (7.13, \yasse);
  \draw [dashed] (\xdasha, -1.1) -- (\xdasha, \yasse) 
                 node [below, xshift=-1mm] {\scriptsize \(x\)}
                 (\xdashb, -1.1) -- (\xdashb, \yasse) 
                 node [below=-.1, xshift=+2mm] {\scriptsize \(x+\Delta x\)};
}

\newcommand{\microscopiopg}{
  \def \xpa {-2.5}
  \def \ypa {-4.9}
  \def \xpb {-5.4}
  \def \ypb {-5.9}
  \microscopio{(-1.25, -3.1)}{1.5}{220}{45}{2}{(-5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \tkzInit[xmin=-9,xmax=+0,ymin=-8,ymax=0]
  \tkzFct[ultra thick, color=red!50!black, domain=-5.8:-1.96] {.348*x-4.04} 
  \draw [dashed] 
        (\xpb, -4.4) -- (\xpb, \ypb) -- (-1.85, \ypb)
        (\xpa, -4.3) -- (\xpa, \ypb)  (\xpa, \ypa) -- (-1.9, \ypa);
  \filldraw (\xpa, \ypa) circle (1.5pt) [fill=green];
  \filldraw (\xpb, \ypb) circle (1.5pt) [fill=green];
  \node at (-2, -5.4) [black] {\scriptsize \(\Delta x\)};
  \node at (-3.8, -6.3) [black] {\scriptsize \(\Delta t\)};
}

\newcommand{\microscopioth}{
  \def \yasse{-2.4}
  \def \xdasha{-2.50}
  \def \xdashb{-5.4}
  \microscopio{(-1.25, 0)}{1.5}{220}{45}{2}{(-5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \draw (-5.80, \yasse) -- (-1.85, \yasse);
  \draw [dashed] (\xdasha, -1) -- (\xdasha, -3.8) 
                 (\xdashb, -1.2) -- (\xdashb, -3.5);
  \node at (-3.8, -2.8) {\scriptsize \(\Delta t\)};
}

\newcommand{\microscopioph}{
  \def \xpa {-2.5}
  \def \ypa {+3.2}
  \def \xpb {-5.4}
  \def \ypb {+4.5}
  \microscopio{(-1.25, 1.12)}{2.0}{130}{-45}{2}{(-5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \tkzInit[xmin=-9,xmax=+9,ymin=-8,ymax=+8]
  \tkzFct[ultra thick, color=blue!50!black, domain=-5.8:-2.25] {-.45*x+2.08} 
  \draw [dashed] 
        (-2.0, \ypb) -- (\xpb, \ypb) -- (\xpb, 2.7)
        (-2.2, \ypa) -- (\xpb, \ypa)  (\xpa, \ypa) -- (\xpa, 2.7);
  \filldraw (\xpa, \ypa) circle (1.5pt) [fill=green];
  \filldraw (\xpb, \ypb) circle (1.5pt) [fill=green];
  \node at (-3.8, 2.5) [black] {\scriptsize \(\Delta t\)};
  \node at (-5.95, 3.8) [black] {\scriptsize \(\Delta y\)};
}

\newcommand{\microscopioyf}{
  \def \xasse{+1.5}
  \def \ydasha{+3.2}
  \def \ydashb{+4.5}
  \microscopio{(0, 1.12)}{1.5}{50}{-100}{2}{(-5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \draw (\xasse, +2.3) -- (\xasse, 6.2);
  \draw [dashed] (-0.3, \ydasha) -- (+3.0, \ydasha) 
                 (-0.6, \ydashb) -- (+3.25, \ydashb);
  \node at (\xasse+.5, 3.8) {\scriptsize \(\Delta y\)};
}

\newcommand{\microscopiopf}{
  \def \xpa {+4.83}
  \def \ypa {+3.2}
  \def \xpb {+5.83}
  \def \ypb {+4.5}
  \microscopio{(3.1, 1.12)}{1.5}{15}{250}{2}{(-5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \tkzInit[xmin=-9,xmax=+9,ymin=-8,ymax=+8]
  \tkzFct[ultra thick, color=violet!50!black, domain=3.85:6.3] {1.29*x-3.0} 
  \draw [dashed] 
        (+3.7, \ypb) -- (\xpb, \ypb) -- (\xpb, 1.5)
        (+3.3, \ypa) -- (\xpb, \ypa)  (\xpa, \ypa) -- (\xpa, 1.4);
  \filldraw (\xpa, \ypa) circle (1.5pt) [fill=green];
  \filldraw (\xpb, \ypb) circle (1.5pt) [fill=green];
  \node at (5.35, 2.8) [black] {\scriptsize \(\Delta x\)};
  \node at (6.4, 3.8) [black] {\scriptsize \(\Delta y\)};
}


\newcommand{\derivatacomposta}{% 
  % Derivata della funzione composta
  \disegno[5]{
%     \funzioneg
    \begin{scope}[visible on=<1-2>, red!50!black]
      \funzioneg
    \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<2-3>, xscale=1, yscale=-1, red!50!black]
      \funzioneg
    \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<3-4>, rotate=-30, yscale=-1, red!50!black]
      \funzioneg
    \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<4-5>, rotate=-60, yscale=-1, red!50!black]
      \funzioneg
    \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<5->, rotate=-90, yscale=-1, red!50!black]
      \funzioneg
    \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<7->, xscale=-1, blue!50!black]
      \funzioneh
    \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<8->, violet!50!black]
      \funzionef
      \draw [dashed, gray] (0, -3.1) arc (-90:0:3.1);
    \end{scope}

%     \begin{scope}[]
%     \draw [dashed] 
%           (2, 4) -- (2, 0) node [black, below] 
%                              {\scriptsize \(x\approx x+\Delta x\)}
%           (2, 4) -- (0, 4) node [black, left] 
%                              {\scriptsize \(f(x) \approx f(x+\Delta x)\)};
%     \end{scope}
    % Microscopio x_0-0
    \begin{scope}[visible on=<9->] \microscopioxg \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<10->] \microscopioxf \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<11->] \microscopiopg \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<12->] \microscopioth \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<13->] \microscopioph \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<14->] \microscopioyf \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<15->] \microscopiopf \end{scope}
  }
}


\begin{comment}
%--------------------
% \derivatacomposta OLd
\newcommand{\funzioneg}{% 
  % Tangente ad una parabola nel punto (5; 4).
    \rcomvar{0}{+7}{0}{7}{gray!50, very thin, step=1}{\(x\)}{\(t\)}
    \draw [dashed, gray] (3.62, 0) -- (3.62, 4) -- (0, 4);
    \tkzInit[xmin=-0.3,xmax=+7.3,ymin=-0.3,ymax=+7.3]
    \tkzFct[ultra thick, color=red!50!black, domain=0:+6.3]
            {x*x*x-5*x*x+5*x+4} 
    \node at (4.1, 3.5) {\(g\)};
    \filldraw [color=black] (3.62, 4) circle (1.5pt) 
                                      node[above left=-.3]{\(P\)};
}

\newcommand{\funzioneh}{% 
  % Tangente ad una parabola nel punto (5; 4).
    \rcomvar{0}{+7}{0}{7}{gray!50, very thin, step=1}{}{\(y\)}
    \draw [dashed, gray] (4, 0) -- (4, 2) -- (0, 2);
    \tkzInit[xmin=-0.3,xmax=+7.3,ymin=-0.3,ymax=+7.3]
    \tkzFct[ultra thick, color=blue!50!black, domain=0:+6.3]
            {x**.5} 
    \node at (5.7, 1.8) {\(h\)};
    \filldraw [color=black] (4, 2) circle (1.5pt) 
                                   node [below left=-.2] {\(P\)};
}

\newcommand{\funzionef}{% 
  % Tangente ad una parabola nel punto (5; 4).
    \rcomvar{0}{+7}{0}{7}{gray!50, very thin, step=1}{\(x\)}{}
    \draw [dashed, gray] (3.62, 0) -- (3.62, 2) -- (0, 2);
    \tkzInit[xmin=-0.3,xmax=+7.3,ymin=-0.3,ymax=+7.3]
    \tkzFct[ultra thick, color=violet!50!black, domain=0:+6.3]
            {(x*x*x-5*x*x+5*x+4)**.5} 
    \node at (5.0, 6.7) {\(f\)};
    \filldraw [color=black] (3.62, 2) circle (1.5pt)node[above left] {\(P\)};
}

\newcommand{\microscopioxg}{
  \def \xasse{2.5}
  \def \ydasha{-5.5}
  \def \ydashb{-6.5}
  \microscopio{(0, -3.62)}{1.5}{-45}{-220}{2}{(5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
    \draw (\xasse, -3.95) --(\xasse, -7.95);
    \draw [dashed] 
          (0.7, \ydasha) -- (\xasse, \ydasha) node [right=-.15] 
                                        {\scriptsize \(x\)}
          (0.7, \ydashb) -- (\xasse, \ydashb) node [right=-.15] 
                                        {\scriptsize \(x+\Delta x\)};
}

\newcommand{\microscopioxf}{
  \def \yasse{-3}
  \def \xdasha{5.25}
  \def \xdashb{6.25}
  \microscopio{(3.62, 0)}{1.5}{-45}{120}{2}{(7, -5)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \draw (3.7, \yasse) -- (7.65, \yasse);
  \draw [dashed] (\xdasha, -1.1) -- (\xdasha, \yasse) 
                 node [below, xshift=-1mm] {\scriptsize \(x\)}
                 (\xdashb, -1.1) -- (\xdashb, \yasse) 
                 node [below=-.1, xshift=+2mm] {\scriptsize \(x+\Delta x\)};
}

\newcommand{\microscopiopg}{
  \def \xpa {-5.25}
  \def \ypa {-5.5}
  \def \xpb {-7.7}
  \def \ypb {-6.5}
  \microscopio{(-4, -3.62)}{1.5}{220}{45}{2}{(-5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \tkzInit[xmin=-9,xmax=+0,ymin=-8,ymax=0]
  \tkzFct[ultra thick, color=red!50!black, domain=-8.4:-4.7] {.4*x-3.4} 
  \draw [dashed] 
        (\xpb, -4.4) -- (\xpb, \ypb) -- (-4.65, \ypb)
        (\xpa, -4.5) -- (\xpa, \ypb-.5)  (\xpa, \ypa) -- (-4.65, \ypa);
  \filldraw (\xpa, \ypa) circle (1.5pt) [fill=green];
  \filldraw (\xpb, \ypb) circle (1.5pt) [fill=green];
  \node at (-4.9, -6.0) [black] {\scriptsize \(\Delta x\)};
  \node at (-6.5, -7.0) [black] {\scriptsize \(\Delta t\)};
}

\newcommand{\microscopioth}{
  \def \yasse{-2.4}
  \def \xdasha{-5.25}
  \def \xdashb{-7.7}
  \microscopio{(-4, 0)}{1.5}{220}{45}{2}{(-5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \draw (-8.55, \yasse) -- (-4.6, \yasse);
  \draw [dashed] (\xdasha, -1) -- (\xdasha, -3.8) 
                 (\xdashb, -.8) -- (\xdashb, -4.0);
  \node at (-6.5, -2) {\scriptsize \(\Delta t\)};
}

\newcommand{\microscopioph}{
  \def \xpa {-5.25}
  \def \ypa {+3.6}
  \def \xpb {-7.7}
  \def \ypb {+4.9}
  \microscopio{(-4, 2)}{1.5}{-220}{-45}{2}{(-5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \tkzInit[xmin=-9,xmax=+9,ymin=-8,ymax=+8]
  \tkzFct[ultra thick, color=blue!50!black, domain=-8.5:-4.8] {-.5*x+1} 
  \draw [dashed] 
        (-4.8, \ypb) -- (\xpb, \ypb) -- (\xpb, 2.7)
        (-4.8, \ypa) -- (\xpb-.5, \ypa)  (\xpa, \ypa) -- (\xpa, 3);
  \filldraw (\xpa, \ypa) circle (1.5pt) [fill=green];
  \filldraw (\xpb, \ypb) circle (1.5pt) [fill=green];
  \node at (-6.5, 3.2) [black] {\scriptsize \(\Delta t\)};
  \node at (-8.2, 4.1) [black] {\scriptsize \(\Delta y\)};
}

\newcommand{\microscopioyf}{
  \def \xasse{-2.5}
  \def \ydasha{+3.6}
  \def \ydashb{+4.9}
  \microscopio{(0, 2)}{1.5}{-220}{-45}{2}{(-5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \draw (\xasse, +2.4) -- (\xasse, 6.4);
  \draw [dashed] (-0.8, \ydasha) -- (-4.3, \ydasha) 
                 (-0.7, \ydashb) -- (-4.3, \ydashb);
  \node at (\xasse+.5, 4.2) {\scriptsize \(\Delta y\)};
}

\newcommand{\microscopiopf}{
  \def \xpa {+5.25}
  \def \ypa {+3.6}
  \def \xpb {+6.25}
  \def \ypb {+4.9}
  \microscopio{(3.62, 2)}{1.5}{15}{250}{2}{(-5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \tkzInit[xmin=-9,xmax=+9,ymin=-8,ymax=+8]
  \tkzFct[ultra thick, color=violet!50!black, domain=4.55:6.95] {1.3*x-3.22} 
  \draw [dashed] 
        (+3.9, \ypb) -- (\xpb, \ypb) -- (\xpb, 2.3)
        (+3.9, \ypa) -- (\xpb, \ypa)  (\xpa, \ypa) -- (\xpa, 2.4);
  \filldraw (\xpa, \ypa) circle (1.5pt) [fill=green];
  \filldraw (\xpb, \ypb) circle (1.5pt) [fill=green];
  \node at (5.7, 3.2) [black] {\scriptsize \(\Delta x\)};
  \node at (6.7, 4.1) [black] {\scriptsize \(\Delta y\)};
}

\newcommand{\derivatacomposta}{% 
  % Derivata della funzione composta
  \disegno[5]{
%     \funzioneg
    \begin{scope}[visible on=<1-5>]
      \funzioneg
    \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<2-5>, xscale=1, yscale=-1]
      \funzioneg
    \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<3-5>, rotate=-30, xscale=1, yscale=-1]
      \funzioneg
    \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<4-5>, rotate=-60, yscale=-1]
      \funzioneg
    \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<5->, rotate=-90, yscale=-1]
      \funzioneg
    \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<7->, xscale=-1]
      \funzioneh
    \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<8->]
      \funzionef
      \draw [dashed, gray] (0, -3.62) arc (-90:0:3.62);
    \end{scope}

%     \begin{scope}[]
%     \draw [dashed] 
%           (2, 4) -- (2, 0) node [black, below] 
%                              {\scriptsize \(x\approx x+\Delta x\)}
%           (2, 4) -- (0, 4) node [black, left] 
%                              {\scriptsize \(f(x) \approx f(x+\Delta x)\)};
%     \end{scope}
    % Microscopio x_0-0
    \begin{scope}[visible on=<9->] \microscopioxg \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<10->] \microscopioxf \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<11->] \microscopiopg \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<12->] \microscopioth \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<13->] \microscopioph \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<14->] \microscopioyf \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<15->] \microscopiopf \end{scope}
  }
}

\begin{comment}
%--------------------
% \derivatacomposta con varianti
\newcommand{\funzioneg}[3]{% 
  % Tangente ad una parabola nel punto (5; 4).
    \rcomvar{0}{+7}{0}{7}{gray!50, very thin, step=1}{#1}{#2}
    \draw [dashed, gray] (3.62, 0) -- (3.62, 4) -- (0, 4);
    \tkzInit[xmin=-0.3,xmax=+7.3,ymin=-0.3,ymax=+7.3]
    \tkzFct[ultra thick, color=red!50!black, domain=0:+6.3]
            {x*x*x-5*x*x+5*x+4} 
    \node at (4.5, 6.5) {\(g\)};
    \filldraw [color=black] (3.62, 4) circle (1.5pt) 
                                      node[above left=-.3]{#3}; %\(P\)};
%     \tkzFct[thick, color=green!50!black, domain=2:+4]{8.11*x-25.35}
%     \node at (3, -1) [rotate=7] {\(y=8.11-25.35\)};
}

\newcommand{\funzioneh}{% 
  % Tangente ad una parabola nel punto (5; 4).
    \rcomvar{0}{+7}{0}{7}{gray!50, very thin, step=1}{\(t'\)}{\(y\)}
    \draw [dashed, gray] (4, 0) -- (4, 2) -- (0, 2);
    \tkzInit[xmin=-0.3,xmax=+7.3,ymin=-0.3,ymax=+7.3]
    \tkzFct[ultra thick, color=blue!50!black, domain=0:+6.3]
            {x**.5} 
    \node at (5.7, 1.8) {\(h\)};
    \filldraw [color=black] (4, 2) circle (1.5pt) 
                                   node [below left=-.2] {\(P\)};
%      \tkzFct[thick, color=red!50!black, domain=.5:+6] {.25*x+1}
%      \node at (3, 2.5) [rotate=-15] {\(y=.25x+1\)};
}

\newcommand{\funzionef}{% 
  % Tangente ad una parabola nel punto (5; 4).
    \rcomvar{0}{+7}{0}{7}{gray!50, very thin, step=1}{\(x\)}{}
    \draw [dashed, gray] (3.62, 0) -- (3.62, 2) -- (0, 2);
    \tkzInit[xmin=-0.3,xmax=+7.3,ymin=-0.3,ymax=+7.3]
    \tkzFct[ultra thick, color=violet!50!black, domain=0:+6.3]
            {(x*x*x-5*x*x+5*x+4)**.5} 
    \node at (5.0, 6.7) {\(F\)};
    \filldraw [color=black] (3.62, 2) circle (1.5pt)node[above left] {\(P\)};
%     \tkzFct[thick, color=yellow!50!black, domain=2:+4]{2.02*x-5.32} 
%     \node at (4.5, 2) [rotate=65] {\(y=2.02x-5.32\)};
%     
}

\newcommand{\microscopioxg}{
  \def \xasse{2.5}
  \def \ydasha{-5.5}
  \def \ydashb{-6.5}
  \microscopio{(0, -3.62)}{1.5}{-45}{-220}{2}{(5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
    \draw (\xasse, -3.95) --(\xasse, -7.95);
    \draw [dashed] 
          (0.7, \ydasha) -- (\xasse, \ydasha) node [right=-.15] 
                                        {\scriptsize \(x\)}
          (0.7, \ydashb) -- (\xasse, \ydashb) node [right=-.15] 
                                        {\scriptsize \(x+\Delta x\)};
}

\newcommand{\microscopioxf}{
  \def \yasse{-3}
  \def \xdasha{5.25}
  \def \xdashb{6.25}
  \microscopio{(3.62, 0)}{1.5}{-45}{120}{2}{(7, -5)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \draw (3.7, \yasse) -- (7.65, \yasse);
  \draw [dashed] (\xdasha, -1.1) -- (\xdasha, \yasse) 
                 node [below, xshift=-1mm] {\scriptsize \(x\)}
                 (\xdashb, -1.1) -- (\xdashb, \yasse) 
                 node [below=-.1, xshift=+2mm] {\scriptsize \(x+\Delta x\)};
}

\newcommand{\microscopiopg}{
  \def \xpa {-5.25}
  \def \ypa {-5.5}
  \def \xpb {-7.7}
  \def \ypb {-6.5}
  \microscopio{(-4, -3.62)}{1.5}{220}{45}{2}{(-5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \tkzInit[xmin=-9,xmax=+0,ymin=-8,ymax=0]
  \tkzFct[ultra thick, color=red!50!black, domain=-8.4:-4.7] {.4*x-3.4} 
  \draw [dashed] 
        (\xpb, -4.4) -- (\xpb, \ypb) -- (-4.65, \ypb)
        (\xpa, -4.5) -- (\xpa, \ypb-.5)  (\xpa, \ypa) -- (-4.65, \ypa);
  \filldraw (\xpa, \ypa) circle (1.5pt) [fill=green];
  \filldraw (\xpb, \ypb) circle (1.5pt) [fill=green];
  \node at (-4.9, -6.0) [black] {\scriptsize \(\Delta x\)};
  \node at (-6.5, -7.0) [black] {\scriptsize \(\Delta t\)};
}

\newcommand{\microscopioth}{
  \def \yasse{-2.4}
  \def \xdasha{-5.25}
  \def \xdashb{-7.7}
  \microscopio{(-4, 0)}{1.5}{220}{45}{2}{(-5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \draw (-8.55, \yasse) -- (-4.6, \yasse);
  \draw [dashed] (\xdasha, -1) -- (\xdasha, -3.8) 
                 (\xdashb, -.8) -- (\xdashb, -4.0);
  \node at (-6.5, -2) {\scriptsize \(\Delta t\)};
}

\newcommand{\microscopioph}{
  \def \xpa {-5.25}
  \def \ypa {+3.6}
  \def \xpb {-7.7}
  \def \ypb {+4.9}
  \microscopio{(-4, 2)}{1.5}{-220}{-45}{2}{(-5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \tkzInit[xmin=-9,xmax=+9,ymin=-8,ymax=+8]
  \tkzFct[ultra thick, color=blue!50!black, domain=-8.5:-4.8] {-.5*x+1} 
  \draw [dashed] 
        (-4.8, \ypb) -- (\xpb, \ypb) -- (\xpb, 2.7)
        (-4.8, \ypa) -- (\xpb-.5, \ypa)  (\xpa, \ypa) -- (\xpa, 3);
  \filldraw (\xpa, \ypa) circle (1.5pt) [fill=green];
  \filldraw (\xpb, \ypb) circle (1.5pt) [fill=green];
  \node at (-6.5, 3.2) [black] {\scriptsize \(\Delta t\)};
  \node at (-8.2, 4.1) [black] {\scriptsize \(\Delta y\)};
}

\newcommand{\microscopioyf}{
  \def \xasse{-2.5}
  \def \ydasha{+3.6}
  \def \ydashb{+4.9}
  \microscopio{(0, 2)}{1.5}{-220}{-45}{2}{(-5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \draw (\xasse, +2.4) -- (\xasse, 6.4);
  \draw [dashed] (-0.8, \ydasha) -- (-4.3, \ydasha) 
                 (-0.7, \ydashb) -- (-4.3, \ydashb);
  \node at (\xasse+.5, 4.2) {\scriptsize \(\Delta y\)};
}

\newcommand{\microscopiopf}{
  \def \xpa {+5.25}
  \def \ypa {+3.6}
  \def \xpb {+6.25}
  \def \ypb {+4.9}
  \microscopio{(3.62, 2)}{1.5}{15}{250}{2}{(-5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \tkzInit[xmin=-9,xmax=+9,ymin=-8,ymax=+8]
  \tkzFct[ultra thick, color=violet!50!black, domain=4.55:6.95] {1.3*x-3.22} 
  \draw [dashed] 
        (+3.9, \ypb) -- (\xpb, \ypb) -- (\xpb, 2.3)
        (+3.9, \ypa) -- (\xpb, \ypa)  (\xpa, \ypa) -- (\xpa, 2.4);
  \filldraw (\xpa, \ypa) circle (1.5pt) [fill=green];
  \filldraw (\xpb, \ypb) circle (1.5pt) [fill=green];
  \node at (5.7, 3.2) [black] {\scriptsize \(\Delta x\)};
  \node at (6.7, 4.1) [black] {\scriptsize \(\Delta y\)};
}


\newcommand{\derivatacomposta}{% 
  % Derivata della funzione composta
  \disegno[5]{
%     \funzioneg
    \begin{scope}[visible on=<1-3>] %-5>]
      \funzioneg {\(x'\)}{\(t'\)}{\(P'\)}
    \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<2-3>, xscale=1, yscale=-1] %-5>, xscale=1, yscale=-1]
      \funzioneg {\(x'\)}{\(t'\)}{\(P'\)}
    \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<3-4>, rotate=-30, xscale=1, yscale=-1]
      \funzioneg {\(x'\)}{\(t'\)}{\(P'\)}
    \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<4->, rotate=-60, yscale=-1]
      \funzioneg{\(x'\)}{\(t'\)}{\(P'\)}
    \end{scope}
% %     \begin{scope}[visible on=<5->, rotate=-90, yscale=-1]
% %       \funzioneg
% %     \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<5->, xscale=-1]
      \funzioneh
      \draw [dashed, gray] (0:4) arc (0:-30:4);
    \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<6->]
      \funzionef
      \draw [dashed, gray] (-60:3.62) arc (-60:0:3.62);
    \end{scope}

% %     \begin{scope}[]
% %     \draw [dashed] 
% %           (2, 4) -- (2, 0) node [black, below] 
% %                              {\scriptsize \(x\approx x+\Delta x\)}
% %           (2, 4) -- (0, 4) node [black, left] 
% %                              {\scriptsize \(f(x) \approx f(x+\Delta x)\)};
% %     \end{scope}
    % Microscopio x_0-0
    \begin{scope}[visible on=<9->] \microscopioxg \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<10->] \microscopioxf \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<11->] \microscopiopg \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<12->] \microscopioth \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<13->] \microscopioph \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<14->] \microscopioyf \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<15->] \microscopiopf \end{scope}
  }
}

\end{comment}

\begin{comment}
%--------------------
% \derivatacomposta
\newcommand{\funzioneg}[3]{% 
  % Tangente ad una parabola nel punto (5; 4).
    \rcomvar{0}{+7}{0}{7}{gray!50, very thin, step=1}{#1}{#2} %\(x'\)}{\(t'\)}
    \draw [dashed, gray] (3.62, 0) -- (3.62, 4) -- (0, 4);
    \tkzInit[xmin=-0.3,xmax=+7.3,ymin=-0.3,ymax=+7.3]
    \tkzFct[ultra thick, color=red!50!black, domain=0:+6.3]
            {x*x*x-5*x*x+5*x+4} 
    \node at (4.1, 3.5) {\(g\)};
    \filldraw [color=black] (3.62, 4) circle (1.5pt) 
                                      node[above left=-.3]{#3}; %\(P\)};
%     \tkzFct[thick, color=green!50!black, domain=2:+4]{8.11*x-25.35}
%     \node at (3, -1) [rotate=7] {\(y=8.11-25.35\)};
}

\newcommand{\funzioneh}{% 
  % Tangente ad una parabola nel punto (5; 4).
    \rcomvar{0}{+7}{0}{7}{gray!50, very thin, step=1}{}{\(y\)}
    \draw [dashed, gray] (4, 0) -- (4, 2) -- (0, 2);
    \tkzInit[xmin=-0.3,xmax=+7.3,ymin=-0.3,ymax=+7.3]
    \tkzFct[ultra thick, color=blue!50!black, domain=0:+6.3]
            {x**.5} 
    \node at (5.7, 1.8) {\(h\)};
    \filldraw [color=black] (4, 2) circle (1.5pt) 
                                   node [below left=-.2] {\(P\)};
%      \tkzFct[thick, color=red!50!black, domain=.5:+6] {.25*x+1}
%      \node at (3, 2.5) [rotate=-15] {\(y=.25x+1\)};
}

\newcommand{\funzionef}{% 
  % Tangente ad una parabola nel punto (5; 4).
    \rcomvar{0}{+7}{0}{7}{gray!50, very thin, step=1}{\(x\)}{}
    \draw [dashed, gray] (3.62, 0) -- (3.62, 2) -- (0, 2);
    \tkzInit[xmin=-0.3,xmax=+7.3,ymin=-0.3,ymax=+7.3]
    \tkzFct[ultra thick, color=violet!50!black, domain=0:+6.3]
            {(x*x*x-5*x*x+5*x+4)**.5} 
    \node at (5.0, 6.7) {\(F\)};
    \filldraw [color=black] (3.62, 2) circle (1.5pt)node[above left] {\(P\)};
%     \tkzFct[thick, color=yellow!50!black, domain=2:+4]{2.02*x-5.32} 
%     \node at (4.5, 2) [rotate=65] {\(y=2.02x-5.32\)};
%     
}

\newcommand{\microscopioxg}{
  \def \xasse{2.5}
  \def \ydasha{-5.5}
  \def \ydashb{-6.5}
  \microscopio{(0, -3.62)}{1.5}{-45}{-220}{2}{(5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
    \draw (\xasse, -3.95) --(\xasse, -7.95);
    \draw [dashed] 
          (0.7, \ydasha) -- (\xasse, \ydasha) node [right=-.15] 
                                        {\scriptsize \(x\)}
          (0.7, \ydashb) -- (\xasse, \ydashb) node [right=-.15] 
                                        {\scriptsize \(x+\Delta x\)};
}

\newcommand{\microscopioxf}{
  \def \yasse{-3}
  \def \xdasha{5.25}
  \def \xdashb{6.25}
  \microscopio{(3.62, 0)}{1.5}{-45}{120}{2}{(7, -5)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \draw (3.7, \yasse) -- (7.65, \yasse);
  \draw [dashed] (\xdasha, -1.1) -- (\xdasha, \yasse) 
                 node [below, xshift=-1mm] {\scriptsize \(x\)}
                 (\xdashb, -1.1) -- (\xdashb, \yasse) 
                 node [below=-.1, xshift=+2mm] {\scriptsize \(x+\Delta x\)};
}

\newcommand{\microscopiopg}{
  \def \xpa {-5.25}
  \def \ypa {-5.5}
  \def \xpb {-7.7}
  \def \ypb {-6.5}
  \microscopio{(-4, -3.62)}{1.5}{220}{45}{2}{(-5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \tkzInit[xmin=-9,xmax=+0,ymin=-8,ymax=0]
  \tkzFct[ultra thick, color=red!50!black, domain=-8.4:-4.7] {.4*x-3.4} 
  \draw [dashed] 
        (\xpb, -4.4) -- (\xpb, \ypb) -- (-4.65, \ypb)
        (\xpa, -4.5) -- (\xpa, \ypb-.5)  (\xpa, \ypa) -- (-4.65, \ypa);
  \filldraw (\xpa, \ypa) circle (1.5pt) [fill=green];
  \filldraw (\xpb, \ypb) circle (1.5pt) [fill=green];
  \node at (-4.9, -6.0) [black] {\scriptsize \(\Delta x\)};
  \node at (-6.5, -7.0) [black] {\scriptsize \(\Delta t\)};
}

\newcommand{\microscopioth}{
  \def \yasse{-2.4}
  \def \xdasha{-5.25}
  \def \xdashb{-7.7}
  \microscopio{(-4, 0)}{1.5}{220}{45}{2}{(-5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \draw (-8.55, \yasse) -- (-4.6, \yasse);
  \draw [dashed] (\xdasha, -1) -- (\xdasha, -3.8) 
                 (\xdashb, -.8) -- (\xdashb, -4.0);
  \node at (-6.5, -2) {\scriptsize \(\Delta t\)};
}

\newcommand{\microscopioph}{
  \def \xpa {-5.25}
  \def \ypa {+3.6}
  \def \xpb {-7.7}
  \def \ypb {+4.9}
  \microscopio{(-4, 2)}{1.5}{-220}{-45}{2}{(-5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \tkzInit[xmin=-9,xmax=+9,ymin=-8,ymax=+8]
  \tkzFct[ultra thick, color=blue!50!black, domain=-8.5:-4.8] {-.5*x+1} 
  \draw [dashed] 
        (-4.8, \ypb) -- (\xpb, \ypb) -- (\xpb, 2.7)
        (-4.8, \ypa) -- (\xpb-.5, \ypa)  (\xpa, \ypa) -- (\xpa, 3);
  \filldraw (\xpa, \ypa) circle (1.5pt) [fill=green];
  \filldraw (\xpb, \ypb) circle (1.5pt) [fill=green];
  \node at (-6.5, 3.2) [black] {\scriptsize \(\Delta t\)};
  \node at (-8.2, 4.1) [black] {\scriptsize \(\Delta y\)};
}

\newcommand{\microscopioyf}{
  \def \xasse{-2.5}
  \def \ydasha{+3.6}
  \def \ydashb{+4.9}
  \microscopio{(0, 2)}{1.5}{-220}{-45}{2}{(-5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \draw (\xasse, +2.4) -- (\xasse, 6.4);
  \draw [dashed] (-0.8, \ydasha) -- (-4.3, \ydasha) 
                 (-0.7, \ydashb) -- (-4.3, \ydashb);
  \node at (\xasse+.5, 4.2) {\scriptsize \(\Delta y\)};
}

\newcommand{\microscopiopf}{
  \def \xpa {+5.25}
  \def \ypa {+3.6}
  \def \xpb {+6.25}
  \def \ypb {+4.9}
  \microscopio{(3.62, 2)}{1.5}{15}{250}{2}{(-5, -7)}{}
%                 {\tiny \(\times \frac{1}{\Delta x}\)}
  \tkzInit[xmin=-9,xmax=+9,ymin=-8,ymax=+8]
  \tkzFct[ultra thick, color=violet!50!black, domain=4.55:6.95] {1.3*x-3.22} 
  \draw [dashed] 
        (+3.9, \ypb) -- (\xpb, \ypb) -- (\xpb, 2.3)
        (+3.9, \ypa) -- (\xpb, \ypa)  (\xpa, \ypa) -- (\xpa, 2.4);
  \filldraw (\xpa, \ypa) circle (1.5pt) [fill=green];
  \filldraw (\xpb, \ypb) circle (1.5pt) [fill=green];
  \node at (5.7, 3.2) [black] {\scriptsize \(\Delta x\)};
  \node at (6.7, 4.1) [black] {\scriptsize \(\Delta y\)};
}


\newcommand{\derivatacomposta}{% 
  % Derivata della funzione composta
  \disegno[5]{
%     \funzioneg
    \begin{scope}[visible on=<1-3>] %-5>]
      \funzioneg {\(x'\)}{\(t'\)}{\(P'\)}
    \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<2-3>, xscale=1, yscale=-1] %-5>, xscale=1, yscale=-1]
      \funzioneg {\(x'\)}{\(t'\)}{\(P'\)}
    \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<3->, rotate=-45, xscale=1, yscale=-1]% -5>, rotate=-30, xscale=1, %yscale=-1]
      \funzioneg {\(x'\)}{\(t'\)}{\(P'\)}
    \end{scope}
%     \begin{scope}[visible on=<4-5>, rotate=-60, yscale=-1]
%       \funzioneg
%     \end{scope}
%     \begin{scope}[visible on=<5->, rotate=-90, yscale=-1]
%       \funzioneg
%     \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<4->, xscale=-1]
      \funzioneh
    \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<5->]
      \funzionef
      \draw [dashed, gray] (0, -3.62) arc (-90:0:3.62);
    \end{scope}

%     \begin{scope}[]
%     \draw [dashed] 
%           (2, 4) -- (2, 0) node [black, below] 
%                              {\scriptsize \(x\approx x+\Delta x\)}
%           (2, 4) -- (0, 4) node [black, left] 
%                              {\scriptsize \(f(x) \approx f(x+\Delta x)\)};
%     \end{scope}
    % Microscopio x_0-0
    \begin{scope}[visible on=<9->] \microscopioxg \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<10->] \microscopioxf \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<11->] \microscopiopg \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<12->] \microscopioth \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<13->] \microscopioph \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<14->] \microscopioyf \end{scope}
    \begin{scope}[visible on=<15->] \microscopiopf \end{scope}
  }
}

\end{comment}


\newcommand{\derivatacompostatang}{% 
  % Derivata della funzione composta con tangenti
   \disegno[3.5]{
     \begin{scope}[rotate=-90, yscale=-1] %visible on=<1->,
      \funzioneg
      \tkzFct[thick, color=green!50!black, domain=2:+4]{8.11*x-25.35}
      \node at (3, -2) [rotate=7] {\(y=8.11-25.35\)};
    \end{scope}
    \begin{scope} [xscale=-1] %visible on=<2->,
     \funzioneh
        \tkzFct[thick, color=red!50!black, domain=.5:+6] {.25*x+1}
       \node at (3, 2.5) [rotate=-15] {\(y=.25x+1\)};
     \end{scope}
    \begin{scope}% [visible on=<3->]
      \funzionef
     \tkzFct[thick, color=yellow!50!black, domain=2:+4]{2.02*x-5.32} 
    \node at (4.5, 2) [rotate=65] {\(y=2.02x-5.32\)};
      \draw [dashed, gray] (0, -3.62) arc (-90:0:3.62);
 \end{scope}
   }
   }



\begin{comment}

\newcommand{\pendenza}{% 
  % Tangente ad una parabola nel punto (5; 4).
  \disegno[4]{
    \rcom{-4}{+8}{-2}{15}{gray!50, very thin, step=1}
    \tkzInit[xmin=-4.3,xmax=+8.3,ymin=-2.3,ymax=+15.3]
    \tkzFct[ultra thick, color=red!50!black,
            domain=-4.3:+8.3]{0.5*x*x-1./2*x+3} 
    \tkzFct[thick, color=blue!50!black] {1.5*x+1}
    \filldraw [color=black] (2, 4) circle (1.5pt) node [above left] {\(P\)};
    \begin{scope}[visible on=<2->]
    \draw [dashed] 
          (2, 4) -- (2, 0) node [black, below] 
                             {\scriptsize \(x\approx x+\Delta x\)}
          (2, 4) -- (0, 4) node [black, left] 
                             {\scriptsize \(f(x) \approx f(x+\Delta x)\)};
    \end{scope}
    % Microscopio su A
    \begin{scope}[visible on=<4->] \microscopiop \end{scope}
    % Microscopio su x_A
    \begin{scope}[visible on=<3->] \microscopioxp \end{scope}
    % Microscopio su y_A
    \begin{scope}[visible on=<3->] \microscopioyp \end{scope}
%   \end{scope}

    }
}

\end{comment}

% \newcommand{\microscopiocubica}{
%     \microscopio{(2, 1)}{2}{20}{230}{2}{(7, 5)}
%                 {\footnotesize \(\times \infty\)}
%     \fill [cyan!50] (4, 4) -- (5, 2) -- (5, 4) -- cycle;
%     \tkzInit[xmin=0,xmax=+10.2,ymin=-7,ymax=+8.3]
%     \tkzFct[ultra thick, color=red!70!black, domain=3.7:5.38] {-2*x+12} 
%     \tkzFct[thick, color=blue!70!black, domain=3.7:5.38] {-2*x+12} 
%     \filldraw (5, 2) circle (1.5pt) 
%                          node[above right, yshift=3mm]
%                              {\footnotesize \(dy\)};
%     \filldraw (4, 4) circle (1.5pt) 
%                          node [below left=-.2] {\footnotesize \(P\)};
%     \draw (4, 4) node [above right, xshift=0.1mm] {\footnotesize \(dx\)};
%     \draw [dashed] 
%           (4, 4) -- (4, 1.8)   (5, 4) -- (5, 1.2)
%           (5, 4) -- (3.5, 4)  (5, 2) -- (3.5, 2);
% }
% 
% \newcommand{\pendenzacubica}{% 
%     % Cubica e tangente.
%   \disegno{
%     \rcom{-1}{+6}{-1}{+7}{gray!50, very thin, step=1}
%     \tkzInit[xmin=-1.3,xmax=+6.3,ymin=-1.3,ymax=+7.3]
%     \tkzFct[domain=-1.3:+6.3, ultra thick, color=red!50!black] 
%            {x**3-5*x*x+6*x+1}
%     \tkzFct[thick, color=blue!50!black] {-2*x+5}
%     \filldraw [color=black] (2, 1) circle (1.5pt) node [below left] 
%               {\(P\)};
%     \microscopiocubica
%   }
% }

% \newcommand{\derivata}{% definita in intervallo 0-inf.
%       \disegno[6]{
%       \rcom{-1}{+6}{-1}{+6}{gray!50, very thin, step=1}
%      \tkzInit[xmin=-1.3, xmax=+11.3, ymin=-1, ymax=12]
%      \tkzFct[ultra thick, color=brown!50!black, domain=.5:5]{3*sin(.5*x)}
%      \draw [color=cyan!50!black, thick, dashed](.8, 1.9) -- (6, 4.85);
%       \begin{scope}[black]
%        \draw (-.6, 2.85) node [rotate=90] {\footnotesize{\(f(x_0)\approx f(x_0+\Delta x)\)}}
%        (-.2, 2.85) -- (2.5, 2.85) -- (2.5, -0.2) 
%        node [below] {\footnotesize{\(x_0\approx x_0 + \Delta x\)}}
%        (5,1.5) node {\(y=f(x)\)} (6, 4.4) node [rotate=30] {\(y=t(x)\)};
%        \only <2->{
%        \microscopio{(2.5, 2.85)}{1}{90}{-70}{2}{(3, 4)}
%        {\footnotesize{\(\times \frac{1}{\Delta x}\)}}
%        \draw [ultra thick] (0, 5) -- (3.4, 7);
%        \draw (.85, 5.5)   -- (3, 5.5) 
%              (3, 6.8) -- (3, 4.1)  (.85, 5.5) -- (.85, 4.1)
%              (.85, 4.6) node {\(\pst{x_0}\)};
%        \draw (3, 6.1) node {\(\Delta y\)} (1.9, 5.5) node {\(\Delta x\)};
%        }
%        \only<3->{
%        \microscopio{(3, 6.8)}{1}{20}{-140}{2}{(6.5, 6.5)}
%        {\footnotesize{\(\times \frac{1}{\epsilon\Delta x}\)}}
%        \tkzFct[ultra thick, color=brown!50!black, domain=3.88:7.3]{.59*x+5}
%        \draw (6,8) node [rotate=30] {\(y=f(x)\)};
%        \tkzFct[ultra thick, color=cyan!50!black, dashed, domain=3.5:6.8]{.59*x+6}
%        \draw (5,9.3) node [color=cyan!50!black, rotate=30] {\(y=t(x)\)};
%        
%        \microscopio{(0.85, 5.5)}{1}{80}{-80}{2}{(2, 10)}
%        {\footnotesize{\(\times \frac{1}{\epsilon\Delta x}\)}}
%        \tkzFct[ultra thick, color=brown!50!black, domain=-1:2.45]{.59*x+8}
%        \draw (1, 8) node [rotate=30] {\(y=f(x)\)};
%        \tkzFct[ultra thick, color=cyan!50!black, dashed, domain=-1:2.45]{.59*x+8}
%        \draw (.7, 9) node [color=cyan!50!black, rotate=30] {\(y=t(x)\)};
%         }
%         
%       \end{scope}
%        \only <4->{
%        \draw [red, ultra thick] (5, 8) -- (5, 9) 
%        (5.6, 8.85) node [rotate=30] {\(\epsilon\Delta x\)}; }
%         }
% }
